% !TEX TS-program = LuaLaTeX+se
\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{
	a4paper,
	left=1in,
	right=1in,
	top=1in,
	bottom=1in,
	portrait
	}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\usepackage{libertine}

% Paragraph and line settings
\setlength{\parindent}{0em}  % Set paragraph indentation
\setlength{\parskip}{0.08in}  % Paragraph spacing
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}  % Line \expandafter\selectlanguage\expandafter{\cvlang}


\begin{document}
	\gregorioscore{velky_piatok_slavnostna_modlitba_veriaciach}

	\vspace{0.4in}

	2. Modlime sa za nášho Svätého Otca pápeža M., ktorého si náš Boh a Pán vyvolil spomedzi biskupov, nech ho chráni a zachová pre svoju Cirkev, aby mohol spravovať svätý ľud Boží.\\

	3. Modlime sa za nášho biskupa M., za všetkých biskupov, kňazov, diakonov svätej Cirkvi i za všetok veriaci ľud.\\

	4. Modlime sa za tých, čo sa pripravujú na krst: nech náš Boh a Pán pripraví ich srdcia a otvorí im náruč svojho milosrdenstva, aby v prameni znovuzrodenia dosiahli odpustenie hriechov a nový život v Ježišovi Kristovi, našom Pánovi.\\

	5. Modlime sa za všetkých bratov, čo veria v Krista a úprime žijú podľa pravdy: nech ich náš Bh a Pán zjednotí a zachová vo svojej jedinej Cirkvi.\\

	6. Modlime sa aj za synov židovského národa, lebo oni boli prví, ku ktorým Pán prehovoril: nech vzrastajú v láske k Bohu a vo vernosti k jeho zákonu.\\

	7. Modlime sa za tých, čo neveria v Krista, aby ich Duch Svätý osvietil a priviedol na cestu spásy.\\

	8. Modlime sa za tých, čo neveria v Boha, aby úprimne žili podľa svedomia, a tak došli k poznaniu pravého Boha.\\

	9. Modlime sa za tých, čo spravujú štát: nech náš Boh a Pán vedie ich mysle a srdcia, aby podľa jeho vôle pracovali za pravý pokoj a slobodu pre vŠetkých.\\

	10. Modlime sa, milovaní bratia a sestry, k Bohu Otci všemohúcemu, aby oslobodil svet od všetkých neporiadkov, odvrátil choroby, zahnal hlad, oslobodil nevinne väznených, ujal sa utláčaných, cestujúcim doprial bezpečnosť, vzdialeným z domova šťastný návrat, chorým zdravie a umierajúcim večnú spásu.
\end{document}